 10:52,  4 марта 2019
Россиян вынудили самостоятельно отвозить умерших родственников вморг
Прокуратура Еврейской автономной области организовала проверку информации о том, что жителей Ленинского района вынуждают самостоятельно отвозить тела умерших родственников в морг, где им также приходится самим помещать их в холодильники. Об этом сообщается на сайте надзорного ведомства.«Транспортировка тела умершего человека в морг должна осуществляться исключительно специализированным транспортом, оснащенным носилками, спецмешками, а также дезинфицирующими средствами», — отмечено в тексте.Материалы по теме08:54 —  5 мая 2016Любовь к отеческим гробамКак проводить в последний путь и не отправиться следомВ начале февраля телеканал «Бира» опубликовал репортаж, где сообщалось, что местные медицинские и ритуальные организации отказывают жителям в транспортировке тел, из-за чего людям приходится возить их на личном транспорте.В местной больнице отметили, что такой порядок существует здесь уже давно. В частности, на стене морга даже висит небольшая инструкция для жителей, в которой указывается, куда относить тело и где включается холодильник.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
